可否在港用銀行信用卡上網買海外彩票如powerball

代朋友一問，
如題
會否觸犯任何法例？

Powerball可以用 credit card 咩？
正常彩票類都係收cash

一啲啲地方
如澳洲，只要有當地地址可以開戶口